{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja veavad inimesi, aga mul ei ole mootorit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liikuma panna."},{"text":"Mind hoitakse tihti v√§ljaspool maja."},{"text":"Olen hea v√µimalus trenni teha ja l√µbutseda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel ja olen pikk ja kiire. Ma vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ootad mind jaamas."},{"text":"Reisin tihti linnade vahel."},{"text":"V√µib kuulda vilet, kui ma kohale j√µuan."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Mul on palju kohti reisijatele."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja vean inimesi v√µi lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun ookeanil."},{"text":"üòÄ Sa v√µid mind sadama l√§hedal n√§ha."},{"text":"Olen tihti v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja mootor ning sa pead kandma kiivrit, et minuga s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiirem kui jalgratas, kuid aeglasem kui auto."},{"text":"M√µned kutsuvad mind rolleriks."},{"text":"Ô∏è Sul peab olema litsents, et minuga maanteel s√µita."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Segway","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan tuld kustutada. Ma olen tavaliselt punane ja mul on sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on redel peal."},{"text":"Mul on v√§ga vali sarv."},{"text":"Mind juhivad vaprad inimesed."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma viin su m√§est √ºles, ilma et sa peaksid k√µndima, mis ma olen?","hints":[{"text":"Riputan k√∂ie otsas."},{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse m√§gedes."},{"text":"Ô∏è Olen populaarne suusakuurortides."}],"options":[{"label":"vaateratas","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Saan reisida l√§bi kosmose ja vahel on ka astronaudid pardal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma lahkun maast kosmosesse."},{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ ÃÅMa v√µin Kuule minna."},{"text":"Ma ei ole v√µimeline lendama maa atmosf√§√§ris."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, millega saab s√µita nii maal kui ka vees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin ujuda, aga ma ei ole part"},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on rattad ja propellerid"},{"text":"Olen harjunud inimesi maalt kergesti vette vedama."}],"options":[{"label":"Amphibiilne s√µiduk","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"H√µljuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen transpordivorm, mis reisib maa all linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pardale p√§√§semiseks kasutad piletit"},{"text":"Olen v√§ga t√µhus linnas ringi liikumiseks"},{"text":"Peatun jaamades, kuid mitte fooride juures"}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja armastan lehti s√º√ºa. Tihti muutun ilusaks liblikaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese munana."},{"text":"N√§rin terve p√§eva taimi."},{"text":"Muutun millekski, millel on tiivad."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma teen mett ja elan k√µigi oma s√µpradega tarudes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan k√ºlastada lilli."},{"text":"Teen magusa maiuse."},{"text":"Elan koos kuningannaga."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike punane v√µi must putukas, kellel on laigud. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mustade laikudega tihti punane."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et mul on √µnn leida."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis aitavad taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja teen siristavat h√§√§lt. Olen tihti roheline ja s√∂√∂n taimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suudan oma suuruse eest v√§ga kaugele h√ºpata."},{"text":"Teen h√§√§lt, h√µ√µrudes jalgu kokku."},{"text":"S√∂√∂n palju rohelisi taimi."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Elan maa all suurtes gruppides ja kannan endast palju suuremaid asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga k√µva t√∂√∂mees."},{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Ma v√µin asju kanda mitu korda oma kaalu."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√ºttin √∂√∂sel pehme kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Kasutan valgust kaaslase ligimeelitamiseks."},{"text":"Suve√µhtutel v√µib mind tihti n√§ha."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"S√∂√∂n k√§rbseid ja muid putukaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma olen maskeerimise meister. N√§en v√§lja nagu leht v√µi oksake, et turvaliselt p√ºsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Segunen taimedega."},{"text":"Ma olen v√§ga osav maskeeringus."},{"text":"V√µin eksida osa puuga."}],"options":[{"label":"Jalutuskepp","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Muutun n√ºmfist t√§iskasvanuks ja veedan oma nooruse vee all, vahel aastaid. Mul on suured silmad ja sillerdavad tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan oma elu vees."},{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga hea silman√§gemine."},{"text":"Mu tiivad s√§ravad p√§ikesevalguse k√§es."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen sotsiaalne putukas, kes ehitab suuri pesasid, tihti maa sees, ja mu hammustus v√µib n√µelata. Olen tuntud oma agressiivse k√§itumise poolest, kui see on h√§iritud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen teatavasti √ºsna √§ge."},{"text":"Ô∏è Elan koloonias."},{"text":"‚Üë M√µned inimesed peavad mind kahjuriks."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}}]}